【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#37

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

Bot 開多左個#36

假bot

有無巴絲宜家出面仲大雨大風過今朝同下晝

想問係咪等散？

一段時間即係幾耐呀

睇情況有排都未3號

#36第2帖?

其實呢個post應該係#37 (+12)

我想問下其他區有無好大雨
元朗大雨到 但都只係黃雨

應該會高質返

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)
1940 8SE
2000 22.0N 111.9E W0.4 240km(W)
2100 22.0N 111.5E W0.4 280km(W)

屯門都係

Still W

烈風8中2 暴風8中1
陣間有雨帶到 無咁快落3啦

RTHK依家先報"華南海域天氣報告"

午夜啦

唔會再有皮台狗啦話

連開3個W

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#31

柴灣開始又嚟料

有雨區殺到

成大條雨帶

鐵服務安排如下
行車綫 服務
荃灣綫
中環站– 茘景站 10分鐘一班
觀塘綫
黃埔站– 彩虹站 10分鐘一班
港島綫
堅尼地城站– 杏花邨站 10分鐘一班
南港島綫
利東站– 海怡半島站 15分鐘一班
將軍澳綫
北角站 - 寶琳站
10分鐘一班
調景嶺站 - 康城站
15分鐘一班
東涌綫
香港站 - 九龍站
10分鐘一班
迪士尼綫
服務未能於今天恢復
機場快綫
服務暫停
東鐵綫
紅磡站 - 羅湖站
服務未能於今天恢復
紅磡站 - 落馬洲站
服務未能於今天恢復
西鐵綫
紅磡站 - 荃灣西站, 15分鐘一班; 荃灣西站 - 屯門站, 服務未能於今天恢復
馬鞍山綫
服務未能於今天恢復
輕鐵
服務未能於今天恢復
港鐵巴士 服務暫停

雷達上仲有雨帶 至少午夜後啦

係咪出返海

16-9-2018 2052hrs.

九巴及龍運是日日間巴士服務及通宵巴士服務均會暫停，所有夜更和通宵更的車長及站長均毋須上班。

外勤人員現正檢視路面狀況並作出評估，明早早更車長請繼續留在室內安全地方，留意公司員工網的最新消息公佈。

如有任何查詢，可致電屬廠派更組。

東涌仲係大風大雨

仆街隻字copy到好大

平西

土豆老師又中
土豆是大家心中的紅太陽

暫時沿岸邊走 (平西)

今日山竹對本港帶來不同程度的破壞，四周環境可能隱藏危機，請市民務必提高警覺，以策安全。

hko呢句出得幾好

九巴, 城巴都唔開
一陣返完打風更, 收工都無車走
琴晚已經屈蛇, 廢事今日返唔到
落左風都無雞鐵出市區

迫住係雞場留三日兩夜

但係都係要返工

hko人性化左

佢曲線讚埋自己

呢個唔關天文台事

辛苦晒

求拜師

啲巴有無爆晒玻璃

多謝土豆

冇

但feel到有幾下可能會爆

宜家應該冇波台狗走入黎啦
可以變返高質post 繼續學野
btw 土豆兄神預測

其實仲係好撚大風

土豆 由海馬睇到山竹，不得不佩服

有d係公海開緊post攞尾彩

土爸

多謝香港屏風樓 今日咁大風好舒服

土豆巴 有咩教材要睇左先

次次打風杏花都一堆發泡膠係本身係個海度！？

垃圾政府八號波要地鐵復駛同檢查路面情況
仲有九巴新巴龍運
如果有工作人員因為咁而受傷或者死
政府揹唔揹得起
點賠返個親人俾人地屋企
出面又水浸又塌樹

證明平時丟幾多落海

應該要多謝個風清左唔少海洋垃圾

港豬: 無車點返工

聽日香港因為番工有任何一單意外發生
無啦啦成個棚跌落去人群
搭鐵斷鋼纜 成車人燒死曬
搭巴士因為撞到未清理好既樹幹反車
避雜物十車相撞既話
個垃圾政府咩唔咩得起?

點解政府咁有信心一晚可以搞掂好市面清況
可以比香港近一半人口 差唔多同一時間出門口番工?
今日少人出街就話少意外
聽日條街咁多人 真係確保到打工仔100%安全?
中學生大學生係人 打工仔唔係人?

果d跌吊臂 棚架 都未fix好就要我地番工? 痴撚左線?
我知今日都有人要番
但當咁多人同一時間出門口 發生意外既機會率又高左

睇新聞連杏花村都停水停電
大把地方水浸到門口都出唔到
有無諗過果班人感受?

希望政府明白我地打工仔唔係想r一日假 要r我射波都得
係安全問題
我地唔想打完10號波 落完波先見到有人命傷亡
希望政府明白

港大終於宣布唔洗返
世界級

有無東港城/坑口巴打可以報下情況?????

我有朋友連續返左72小時 認真想佢落波

出去吹下風先

果面有咩事

沖左好多落海就真

無 想知聽日返工咩情況

樓下花園水浸

政府只係在意股市要照常

港大員工要番 全港唯一一間u 既staff 要番，痴撚哂線

上個post好似有巴打話仲有一陣風會黎，係咪真？

返工返緊第14個鐘了

粉嶺仲係好大風同雨

長洲壞埋

一齊返工

個風咁多手尾要執
波台狗有冇諗下幫下手掃街？

又關政府事

符合預測ar

之前話副高係華南沿岸山竹後期係西移
而家就係呢個moment

氣象災害緊急事態宣言

高登氣象台於2018年09月14日2330時發佈氣象災害緊急事態宣言仍然生效，預料受強颱風「山竹」影響，港澳地區將可能會受災難級影響，本台緊急呼籲港澳市民，立即預備好一切可行的防災措施，並配合政府人員的防災應變計劃，以儘量減少人命及財產損失。

強颱風「山竹」正於廣東台山附近登陸。

防災訊息
明日（9月17日）
1. 預測初時仍有機會吹烈風，當8號風球未解除時，仍然切勿外出。
2. 由於預期風後街道可能會出現災害需要處理，僱主應為8號風球取消時未能即時上班的僱員作特別彈性處理及不應急於要求員工上班。
3. 當危險未完全解除時，切勿急於回家點算損失或善後。
4. 風災過後，減少於樹下停留，以免因樹木或樹枝倒塌產生意外。
5. 風災過後，交通不可能於短時間完全恢復，請外出人士多加忍讓，減少駕車外出。
6. 災難過後，請各位發揮守望相助精神，互相幫忙，儘快令社會恢復正常。

雖然現今香港無論是建築水平或設施都比以往先進，但面對可能是本港有史以來最強風暴吹襲，大家有責任提高防災意識，以避免人命及財產損失。打8號風球可以放假的目的，是為了讓市民可以留在室內安全地方靜待災難過去，而不是讓大家外出遊玩的，請大家不要抱住自私的心態來看待風假，因為還有很多人須要在風暴期間當值，我們不應加重他們的風險，最重要一點就是：人的生命安全永遠都是最重要的！

以上訊息由七長官發佈

聽日番工個情況應該惡劣到仆街

聽日東鐵巴士仲未搞掂就真係唔駛返工la

要死番幾個人
政府先識郁

港豬噢死完再死咪又起

波台狗：垃圾風 廢撚 渣ga

咁巴閉就落街食撚曬啲塌樹

無停過

3樓平台變左水塘

有無巴打知旺角依嫁有咩車坐

頭先有幾下boom boom聲

地鐵 同天價的士

近岸偏北
上岸西移
神準

有冇人力場polandball條Link

景盛停晒咁濟

荃灣陣風依然

何東樓廠

火炭jj?

呢個?

其實差少少就颶風 8中3

車廠都浸埋 等睇聽日吐公塞死

我粉中出面 發發聲

個風眼好靚

等睇report, 到時應該會有修正

大埔d風間唔中都幾大下

同埋烈風又係差少少8中7

山竹仲連住印度洋嘅水氣

粉中今日真係經典
痴左線咁，勁驚啲窗爆

D樹枝好多都吹斷左但淨係「浪」左係樹上面
好危險

係咪有張廣域張對流圖
有冇update 想搵搵唔番

西貢同機場就係差嗰少少

舊年17號

無眼睇 都係預早少少出門口算
反正工一定要返

有冇人覺得今次天文台做得唔錯

如果今日唔係星期日唔知會點

提示比足晒
d廢老/玩命撚要死唔通唔比佢死咩

沙田個垃圾站.....

青衣無記錯係自03年杜鵑之後再成功上烈

就算今日平日都一定開唔到市同放全日，
所以應該冇乜分別

好大雨又大風

窗無爆 但我上面掛三架吹撚佐落街
一樓天井到門吹爆佐
泳池燈柱冧 爆燈 停車場橋d燈爆佐

下午落街買野食影

其實佢預係咁預，一黎禮拜日佢可以鬆動小小
你試下閒日呀,掛慢啲都比人屌到仆街

正常表現

我樓上個衫架都反左落黎

點先拎到滿意？

碼頭追風O個兩條友有冇下文?

平日掛足全日波

唔係話pokemon go打道館咩

轉頭掛3號睇下你仲滿唔滿意大交合

佢地要落街跑步
不了

如果你講暴雨警告,天文台係有改善空間

但係颱風既話
岑智明根本好手鬆,平唔平日都係咁

你講下呢幾年有邊個風有爭議冇掛到先

呢隻球形燈我平台有粒今朝吹到成粒碎左

今次無人死亡算係咁，好彩唔係初1，15

早一個鐘出門口算

最後粉紅色估中左 好堅

老細話聽日可以唔駛返

大奇蹟日

未到初一十五個風暴潮都好似天鴿咁癲
初一十五咪...
到時杏花新城可以變杏花水族館

哇屌 太陽升錯方向

唔夾硬降格更加好

我個邊 爆佐 34粒

風尾好勁

果粒係咪菲律賓黎

係咪就快比人炒

我樓下假天光吹哂出黎

放心 呢個位浸唔到列車

泰國國旗黎

冇人證實到,全程討論個個都係估估下

跟住就俾盤菜CAP圖放上fb

係咪有咩新啟事

地球是HKU領先
執柒咗佢啦

天兔差少少就做到咁既效果？

唉屌諗起都唔想返 狼狽到死
仲要早d出發

山竹個名泰國改

天兔=中秋

【山竹漸遠離香港】
【八號風球仍將維持一段時間】

八號東南烈風或暴風信號仍生效。

天文台表示，八號風球會維持一段時間。

颱風山竹進一步遠離本港，集結在香港以西約 310 公里，預料向西北偏西移動，時速約 30 公里，移入華南內陸並逐漸減弱。

天文台表示，本港風力正逐步減弱，但多處地區仍受烈風或暴風影響，八號東南烈風或暴風信號，會維持一段時間，市民切勿鬆懈。

山竹的雨帶，仍會為本港帶來狂風大驟雨，隨著山竹會在華南內陸減弱，本港風力會在周一進一步緩和 。

Non-chanho.jpg but Chan Ho.jpg

中秋有第二個颱風出現

如果山竹仔坐巴士就會行天兔路徑?

梗係反其道而行，遲一個鐘出門口

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)
1940 8SE
2000 22.0N 111.9E W0.4 240km(W)
2100 22.0N 111.5E W0.4 280km(W)
2200 22.1N 111.2E N0.1W0.3 310km(W)

唔使做咩

已經係8中7
打鼓嶺烈風

唔係寫視乎風力降返落3號

鸚鵡

有烈咩

十年前

深水埗區「災情」

岩岩好63

今次相信係年輕一代第一次經歷真真正正嘅10號

橫風橫雨屯門

62only

基本野黎 唔係開個天文台做咩

你既年輕一代係邊一代？

出而仲係好大風

92W 未來潭美，天兔路線

而家重係8號波，留意返

韋爺呢

涼爽

你公司請唔請人

2016或之後

有無機會掛到6

個post無咩人了

天文台大部分時間都係齋做天氣報告，即時話你知出面好熱好凍好太陽好大雨，驚你睇唔到咁

90後-00後冇經歷過愛倫荷貝或者再之前嘅果D

聽朝返工頗危險

要睇個風既耐力

應該全港停工停學啦

韋爺係驚喜 但問心個破壞力同山竹比

韋爺抆水
弱10
天鴿都只係中10 (但風浪好強)

聽日有冇8號

屯門肯停風未

係未完嫁啦...

天文台用fb， 感覺冇咁離地

仲吹緊東南風 屋企仲呯呯聲

韋森特冇一樣野比得上山竹

開始推得慢

vincent is rubbish

我經歷過約克同再之後果D,都係覺得竹爺最勁,風力最猛,天交台用"破壞性風力"形容其實絕對準確

機場metar仲吹緊40海浬陣風61海浬

個個訓左準備聽日返工

深夜好多人訓覺，今次好多人經歷到

係有fb 有youtube channel 有ig, 仲要有連登巴打, 其實天文台比起好多政府部門已經好貼地好in..

陣風同下晝個d差唔多咁勁

今朝吹到依家

天鴿撞埋天文大潮.....

香港人邊有咁早訓

+1
山竹 > 約克 >= 天鴿 > 韋爺,

再之前果啲就未知la.

show hand + all in

我岩岩訓醒 比個風嚇醒勁多次

減弱左都咁，如果冇減弱唔知會點

【山竹襲港●不斷更新】8號波生效 全港災情一片睇晒

yes
我都經歷過約克
印象中真係冇今日咁多破壞 (lum樹/爆窗case)

而家先可以安心討論

做形象工程而已，改不了大交合都係附庸於經濟局呢個仆街本質事實

與其話減弱, 今次竹爺都只係掠過.

約克慢好多，同埋本身都冇今次山竹咁勁

一般情況下，因上班途中或放工後不屬於工作期間，遇到意外不可視作工傷。

約克都有爆窗,好似灣仔果到,但破壞性冇竹爺咁廣泛
約克好似雨勁過風(好似係)

隔離屋呀婆話咁勁再上一次係露比

今次吹爛左幾多個meter

將軍澳路面交通

100公里掠都有咁既威力，再近d既話...................

上水由改掛八號後就一直橫風橫雨，有無專家可以話我知個環流仲要唯持幾耐

見好多主要道路唔係水浸就係有大樹倒塌攔路，根本冇人可以即時清理，如果聽朝真係要返工，真係等睇大混亂

山竹如果加埋天文大潮就真係hihi

仲要好多到停電停水

兩邊山路一定冧哂樹
隧道肯定落雨gg
地鐵見，逼撚死

如果入過巴士吸收充足熱能

山竹如果係天鴿香港=上年澳門

係

追咗2日呢個po

感覺好攰

所以好彩.........

事實係減弱左，講留左打唔正，如果以上一樣冇發生或兩樣冇發生我諗今次香港會好大獲

岩岩google左真係有呢個風,阿婆好記性

波台班撚樣，琴晚開始阻撚住討論
又廢風又減弱
依家收撚晒皮啦？
係咪屋企爆玻璃吹走屋頂唔得閒覆
定係停電上唔撚到網
又或者係屋企冇野食餓撚死左呀屌你老母

長洲又爆返上去暴風持續 颶風陣風

大埔仲係好大風

如果山竹係做緊野嘅大人
約克就係一個Year 1學生
天鴿係中學生
韋森特係幼稚園小朋友

成日睇新聞話賓賓比風吹到點點點,今次只係感受到,仲要感受只係唔知其中幾多成
可以覺得賓賓有D慘

溫代 愛倫 露比 好多上一輩三大

d風吹夠未 真係無停過 只係轉左風向咋

澳門要食強雨帶了

不要再說鳥.

其實點解中學生大學生係人 打工仔唔係人?

大東北今日有冇停過

坐巴士變東登班淡友就真係全面進場

韋仔勝在令香港隔左十幾年掛第1個10號波,都算係咁啦, 冇記錯當年都好似放左日風假?

有教育局睇
同有工會撐一樣

已經明顯弱左一截
雖然仲有風聲
下晝係超大聲+成間屋狂震

舊時冇咁多高樓大廈，打到黎嘅風速都可以keep到
依家山竹都打到咁勁，假如冇曬擋風嘅大廈會打成點呢

頭先開咗架有風網既車出去，好似坦克咁
無計又要接人

真係好彩有賓賓擋一擋

不過我認真覺得近幾年天氣係反常，所以打後呢d勁既風會越黎越多

打工仔係狗

因為打工仔真係唔係人

再近d反而冇咁勁
因為dh風眼內會冇乜風
唔似得今日咁食左成半日東北風眼牆

Really
大家都係紅雨

東登我今晚肯定唔使訓
對住西南

工黨 同 工聯會都冇出聲

老老實實,香港D樓頂唔頂得住CAT5風,會唔會冧淨係今日都FING到有D驚講真

史上最強

到底聽日會唔會有8號 屌你老母

露比睇返圖係冇係菲律賓撞山+香港近距離登錄

唔會，維修一段時間即係講到明聽朝無

其實真係冇乜機會cat5直剷香港
就算真係坐巴士,都會減弱

香港陸沉

工聯會永遠都係企係工人既對面..

準時5:40 3號
根據返個路況
你而家可以準備定出門口行返工

做政府個班咁又點

條路線仲好完美

自己公務員都唔敢出聲
叫私企

準備訓覺，聽日返工啦

多謝關心，屋企水都冇入

2230 落黃雨

會搞出焦慮症
硬係覺得斷電爆玻璃

當年沙田大埔仲係漁村
露比溫黛造成嘅災情基本上就係而家菲律賓嘅景況
婆婆冇印象先奇

真係多得賓賓頂一頂
亦好難想像賓賓點樣頂得到全盛山竹

望就咁望啦,香港咁多樓,出事真係好恐怖

人地教育界兩面政治陣營都爭住出聲停課

風眼內係，風眼前後呢？

上WIKI睇返60年代都好鬼多10號波

得句咁既野

九月至十月係風季，愈來愈多颱風

打工仔係奴隸 學生係未來既奴隸

秀茂坪竟然再起風 又開始有fufu聲

荷貝

係咪已經破左8號或以上最長時間？

不過唔算大聲

應該未咁快

班波台狗食屎啦
呢幾日Block到手軟

荷貝已經係上兩輩人的了

相反澳門係非緊急公務員唔洗返

極大多數係60年代

所以天災呢樣野真係話唔埋,完美路線距離而家都50幾60年,但講緊要發生既下1個風都有可能發生,

隻山竹行得太快.

我想講屯門仲好撚大風

新界東不斷fufu聲...同今日下午一樣，好得人驚...

利申：屋企向東南

應該最少烈風

我座樓間中仲有搖兩野 暈咗樓浪一日

如果風力已經唔達標 但出面環境仍然危險同有好多障礙物 天文台應唔應該維持住8號？

+1

仲係咁大風

但露脾好似無溫黛，荷貝個D出名

大埔條條街都無左幾棵樹

打到上四川

天文台係科學睇風速架

除左睇住樓下個垃圾筒吹走左都無咩野

fufu聲咁打落d玻璃...

天文台唔係路政署.

頭先落樓 見到啲燈都爆哂

起碼1985年開始都未試過超過20個鐘8或以上

太和無乜野咁
不過聽出面d 朋友講 吹得好勁

今年風季收貨喇
本身八月尾都頹頹哋，大半個風季活躍期都淨係得三個弱3
直至上星期一EC預測有兩個熱帶氣旋靠近華南沿岸 (當然無視咗百里嘉啦)

一直不停睇Windy， 大部分預測都話山竹經巴士海峽都直指香港，強度去到91x/ 92x hPa超颱

點知之後不斷西調預佢登陸菲律賓再吹粵西/ 雷洲。

之後仲開埋政府跨部門記者會， 好大陣仗。 心諗香港天文台今次到最後會唔會柒咗。

係咪只會愈黎愈弱架喇？唔會突然起返風架可？

今日總結 九龍東 向西 受災時間 10-11 AM
冇傷亡冇財物損失

溫黛
露絲
愛倫

我屋企人 心目中3大 風王
其實荷貝 同 露比 都係好勁，但震撼程度 無果3個

警告既目的都係想令市民遠離危險 如果純以科學 今次1,3,8號都唔洗咁早出

仲要向東南，真心驚，唔夠膽訓

我自己覺得呢個風係近20年最強

不過呢個lv起我如果同我細個（80尾90頭）時既感覺相比就只係普通，基本起我感覺係要有呢個lv先叫打風，但睇返數據呢個風就算擺起以前都有力排前列，其實係我冇感受到威力定係果陣仲細感覺有加成？

屯門大風到仆街

其實，login入得唔夠深
會唔會有機出返南海

要環流好細嘅風先得

平心嚟講 政府今次做到嘢 大澳同鯉魚門都預早疏散咗

喺科學角度答你：唔應該
喺香港現實環境答你：Hold住都無可厚非，因為呢個係唯一一個可以迫到商家佬顧及員工安全嘅唯一方法

溫黛出名係因為最差路線, 好多風速紀錄都係溫黛keep住
荷貝係因為佢>200km/h

講D咁O既等於冇講過

聽日準時返工啦

離岸高地仲有烈風, 市內仲有強風, 應該會hold 一陣先

一落樓睇到最當風嗰啲位 燈都吹到爆哂

環流大坐巴士北面會撞台灣中央山脈

瑪麗，愛麗斯同黛蒂其實唔合格

林鄭月娥擺到明卸責

以前冇咁多高樓大廈
你好難feel到

除非你去長洲呢d地方

聽長輩講 頭兩個真係搞到香港變水城

以往打風 會聽到吹到vv 聲
今次真係無
可能今次風向唔係吹我屋企

所以香港個位係好好
啲風一係撞呂宋一係就台灣

以前個d 大部分都係中出
梗係震撼

今次只係100公里外掠過

又大風番 嗚嗚聲

愛倫美孚=山竹杏花

屌!又唔夠疆，又傳個波俾人!食屎啦！

樓下仲好大風 d風聲好似打仗響警報咁
屯門撚

落幾日雨咁

以傷亡人數計，溫黛係唔係最多？

四級颶風佛羅倫絲吹襲美國, 東岸一百萬人撇離流離失所
超強颱風飛燕吹襲日本關西, 機場斷橋, 京都古蹟大崩壞, 日本人排隊飯團
超強颱風山竹吹襲關島, 街頭電纜短路起火, 美國派特別專機運送物資
超強颱風山竹吹襲菲律賓, 數百萬人受災, 菲律賓人入住臨時庇護中心
超強颱風山竹掠過台灣南部, 屏東局部停電, 墾丁捲起滔天巨浪
超強颱風山竹吹襲深圳, 政府發動「緊急動員令」, 全市停工停業停市停課
超強颱風山竹吹襲澳門, 澳門大範圍水浸, 澳門人撤出賭場, 翌日停工停學
超強颱風山竹吹襲香港, 香港人:

"打完風, 明天是時候準時返工了!"

點解風尾都咁勁㗎

重有號角聲

係 實嘈到訓唔到

呢句唔係傳波wor. 係拉閘叫你地唔駛ff

係，我阿婆係水上人
當時帶住我阿媽出海
露絲攪到差d無命

愛倫震撼原因係 係珠江口徘徊
10個風球時間好長（未有約克真係好長）

六七十年代香港重發展緊，一打個ST埋嚟真係多方面全方位收皮

2245報 有啟示

今次上10仔同落8仔時間都估中左
係上8仔估錯佢會0040

唔好比我又估中0540落3呀

上環撚表示而家仲大風大雨過朝早同下晝
樓上嘭嘭聲

所有風暴潮警告於 09 月 16 日 23 時 00 分取消。
(發佈時間： 2018-09-16 22:50 GMT+8)

屌 聽朝仲可能要騎牛返工

唔應該，香港仲有消防、警察、土力工程署、渠務署等政府部門可以發出警告

天文台係睇個天氣會唔會為香港帶來係險, 你出面環境有危險(非天氣因素), 做乜要掛個鳩8?

呢D係政府其他部門做. 正如教統局唔理幾多號波, 停一日課. 唔係乜都要靠晒天文台.

細個打風加乘
因為個屋企三面窗，仲要係鐵嘅閂唔實
d 風會窗隙zip 入屋
自從換哂鋁窗
老嘢成日話：個風冇料到

聽屋企講 當時岸邊漁船反曬
而家既低窪地區當年浸過頭

竹弟：鴿兄，你只係浸人哋啲停車場，邊夠勁架
鴿兄：好過你都浸唔到人哋停車場
竹弟： 要浸就要浸晒人哋個地下大堂
停車場一架車都冇，有咩意思
老母佛羅倫絲：食飯喇衰仔 仲玩玩玩

然後，佛羅倫絲望住佢自己老母溫黛張相感嘆
「而家啲細路真係。。。 」

住四十幾樓，出面同今朝差唔多咁，好大風

尷尬

我地係咪應該慶幸港英基建造得好
又或者係塊打唔中嘅福地
所以先可以咁輕鬆
打完風第二日就恢復到可以返工

而唔係係到屌人地唔洗返工我地要
人地要避災我地洗唔洗呀
人地停水停電我地有無呀
人地要軍隊救災我地要唔要呀

其實咁早出真係想話比你地知個風真係好勁，提早做好準備

愛倫唔算 (甚至比約克遠)

依家排水好噤多

今次風力都只係10至11之間左右
好難想像真係12 +會點

因為八九十年代得83年同99年有十號風球，中間嗰16年撞正你細個嗰陣

1983

2018

聽日做懦夫 坐狗鐵
唔敢坐巴士 想像唔到屯公會塞成點

99 年個個都好L 恐怖

6:00AM前考慮

雨 帶 仍 會 為 本 港 帶 來 狂 風 大 驟 雨 。 海 面 初 時 有 巨 浪 及 湧 浪 。 預 料 山 竹 會 在 華 南 內 陸 減 弱 ， 本 港 風 力 會 在 星 期 一 進 一 步 緩 和 。 天 文 台 會 視 乎 本 港 風 力 情 況 考 慮 是 否 需 要 在 星 期 一 早 上 六 時 前 改 發 三 號 強 風 信 號 。 市 民 請 在 早 上 留 意 最 新 天 氣 消 息 。

今 日 山 竹 對 本 港 帶 來 不 同 程 度 的 破 壞 ， 四 周 環 境 可 能 隱 藏 危 機 ， 請 市 民 務 必 提 高 警 覺 ， 以 策 安 全 。

南海大範圍高過30度

而家仲周不時突然大風 吹到風風聲
果然利害

返工啦

yes 巴士闊度已經限咗啲颱風嘅max size
基礎建設好可靠 水電上網整體冇斷過

都要有得我地坐

有無人知點解每次上落波一定喺40分轉波?

大佬約克夠持久
二佬韋森特正虧佬

穿呂宋都撞 何況坐巴士

應該9-10左右，海燕係上到12以上

小西灣 v足3-4個鐘

我天水圍呢度 重係咁大風
無點停到

未知聽日恢唔恢復到喎

v 左好耐

感覺上同朝早比只係細雨左

咪傻啦，事實係
世界上除咗日本
冇咩地方嘅人奴性及得上香港

大埔都係，食到正

華南砂紙地帶

六點前落三

以前啲屈機風個名都好優雅
山竹個名真係輸左

恢復唔到既話射定波都得 要返上環

大埔人，林村河係咪又加闊左喇？

政府 天文台應該要hold多12個鐘8號風啦 聽日放半日假
等政府執好個城市基建先 路都未通 周地垃圾 成個廢墟咁
急唔黎 半日時間對市民係好事

仲想落街買個M記...

屌

就政府通報機制、電台公布

聽朝6點改3號啦

屌 咁我依家要起行去返工啦

周街都塌樹，港鐵睇死佢都未整好
要準備出門口行路返工了

訓啦 唔好咁多幻想啦

我搵緊蛙鞋返工

仆街啦你

好可憐

6點前3號 仆街

屌你老母天文台

聽日巴士都未安排到啦
住新界搭東鐵又係未知點

天文台唔包做政務司既野

同埋天文台係商經局架嘛

我見到我聽朝返工個樣

「務求盡快令城市回復正常運作」

心地唔好，奴隸主／無良老闆心態，一句嘢見晒：又係「福地心態」，永遠老奉恃住英治七八十年代基建夠硬淨，後來九十年代打後到宜家啲撻皮又(暫時)未死得人住，個腦就只會諗住「開市開市開市」、「返工返工返工」。樓下有碌斷樹阻住行唔到去地鐵站？新界啲路呢度嗰度塞車？「你自己爬過去躝過去囉！唔使做呀？！」

啲惡毒嘢，當然唔係講出面，留響心，left unsaid，大家要自己get。

算係咁
11點同你講定

如果同依個史上最強颱風相比
顛峰嘅山竹同佢相差幾多級？

話說淑明姐又到佢出黎報天氣

根本所有野都係跟劇本進行

今次呢個風都真係收哂貨
成世人真係無咩機會可以見證到過2百kmh嘅陣風，百6百7持續風力
對比上年天鴿 山竹真係勁好多
呢世人第一次見到2百公里係有幾瘋狂
由DH香港講到西返去海南再修正香港以西登陸

唯一不滿係個Post比班狗搞到爛哂

大交合附庸於經濟局，終極服務對象始終都係錢

香港人，你返唔到工關我撚事

6點前3

早少少訓啦

我會請假囉
保障自己

Agger

有時唔係話請假就請

盡量

6點之前,姐係話到明你知聽朝準時返工

以為山竹895hpa已經算誇張

自己小心

不能同意更多
尤其最後嗰句

粉嶺由十號波開始吹到依加都未停過 嘈到癲

其實呢樣野真係唔應該天文台負責, 天文台管天氣ja ma, 無風點Hold 住個八號, 佢而家咁早肯講有機6點前落波咪算係咁

呢啲應該政府處理ga ma, 要屌就屌政府la, 佢而家呢方面咩都無搞過, 等聽日亂到仆街la..

無得請
之前OT完, 1個月收唔準放假
放左就無錢收

大家早D訓，聽日早D起身喇

天文台降強颱個下7左
就係7依下
又要事後修正

大概1點應該會落番3號

奴工

亂?
政府D人理你都ON9啦
佢坐AM車出入 你地庶民準時番工TIM呀

10號波都要返工啦
何況聽日

政府根本無能力阻止d變態私人機構

"政府根本無能力阻止d變態私人機構"

呢個先係個問題.

粉紅色完勝 估得最中

喂，大家隔離鄰舍，俾我入嚟啦

朝早掛10個時我屋企人仲話個風無咩料姐
然後我話過多幾個鐘再睇？
到陣風2百嘅時候佢地先識驚
真係不禁質疑大交合個175點計

好多人又會奴性發作

有冇咩行政手段可以唔經立法會，將聽日定為法定假日?

d樹都仲未搞，等睇聽朝番工個個屌晒鬼

理論上係
但天文台多次既決定，令人難以信服 天文台淨係考慮天氣因素去做決定。我覺得商業因素都係其一好重要既考慮

好撚多尤特

RULE黎, 唔關個風事
條RULE覺得合理

不過市面咁亂無假放就唔合理囉

林太
明天停工休市較好

玻璃幕牆碎裂
招牌搖搖欲墜
道路需要修復
交通網絡需要修復
電力需要修復
還有水浸的店鋪
塌樹的道路
最好廣泛檢查塌樹的危險

慎防上班的人士因而遇險
特首愛民如子侄
請體恤民情
明天停工休市
修復颱風的破壞
才讓市民安心上班去

屯門撚表示而家d風聲同十號個陣冇咩分別

777: 無巴士咪行路囉

商業因素先唔會畀你放假la..

政府鬥得過啲大私人機構..??

所以非紅日緊過西. 商業考慮, 唔俾停巿.

港澳傀儡政府係奶過嘢先會識改
聽日D人返唔到工，屌曬鬼 之後就會檢討制度

今晚仲會唔會暴雨？

向東如果又轉風向會漏水

嘈撚到 點樣訓

個風點幫都無可能打到十點啦

黎多次天災

其實我覺得真係有需要等聽日睇清楚市面情況先復工
頭先落咗街一轉，有好多路都已經行唔到，好多幾廿年嘅樹都斷哂，Block哂啲路
又有好多招牌好似危危乎咁

呢層唔使旨意。最緊要港交所、金管局維持正常運作，話知你死人冧樓，係literally真係死人冧樓，都唔會理你

呢個支那政府跟本唔會咁做. 死左條心.

【山竹襲港】雜物亂飛撞爆巨型玻璃門 嚇到酒店職員奪命狂呼

平時D弱8同呢個比差成陪 最大殺傷係天文大潮加降水

沙田區，其實自己明天本身都放假（唔係盼風假）

但自己座向東南一直都仲吹到呼呼聲，普通8冇太大分別，早上6點前落3真係有點那過

可況路面各樣損壞既交通道路會回復到？

冇人返工邊個搞以上既野，老闆自己搞？

一個八達通都唔識用 廁紙去7仔買既特首 點會留意呢啲野

個樣仲好靚

10點落, 到時又一大班人同時返工

但支那比風打完都停一日比人善後喎

降強颱掛10號.

香港人係3等賤民.

天文台表示，會視乎本港風力情況考慮是否需要在星期一早上六時前改發三號強風信號。

樓上誤會左我意思
我意思係我細過既風俾我感覺係同今次山竹差不多，唔係話果陣啲風弱，但奇怪在數據睇到今次就算同以前比都肯定算強，所以先想知係咪細過既感覺特別強令我有錯覺

至於99年果個我覺得不如山竹，甚至果陣係覺得同以前比係唔合格既風（我感覺）

屯門南 啲風仲係好勁

呢下真係好on9

聽朝就咩都無

講聲再見

佢兩個係佛羅倫斯奶奶，即係露比兩個仔
約克叔叔同韋森特叔叔
btw，山竹老豆係尤特，佢仲有個妹
叫百里嘉

已放棄防守，由佢滲水。今晚帶耳塞訓。

諗太多
打風死人冧樓第日都係要返工

根本聽日應該要停工
出面依家係無人知個情況幾惡劣 要天光先知
岩岩只係落左屋企樓下 個破壞程度係比想像中誇張
狗鐵根本唔知幾時搞掂 住新界既人仲死
東鐵唔知聽日有無得搭 東鐵無左 已經斷左好撚多人返工既路
巴士就更加亂 無人知有咩行車路線block左
聽日有咩車係行唔到 要改道
可以好撚肯定聽日交通一定大混亂

大交合做野, 唔使你教.

岩岩落街周街都係樹馬路全部水氹，點翻

都幾肯定露天路段搞唔掂 好多塌樹

d人對可怕情況既形容詞係咪得明日之後同屍殺列車

新界有好多地方街燈都無埋

停工邊個執災後野？

again....goodbye

平時假期冇人返工架？

即係停工唔包佢地，你高上d

而家一年一個超強颱風
屌，好似使徒咁

應該整好公共先

好勁

ie78 級風 係double

超強颱風「山竹」吹襲菲律賓呂宋島後帶來嚴重災情，當地處處山泥傾瀉，房屋被吹倒，隨着官方發現更多山泥傾瀉死者，死亡人數增至最少64人。北部城市伊托貢（Itogon）有礦場工棚被山泥掩埋，當局憂慮死亡人數可能高達100人。

除名

非緊急部門停
少啲人阻撚住條街重好啦

改名牛肉啦

定聽日做假期，有需要返嘅就返之後補假咪得
高乜撚野尚

超強颱風「蝦餃」

椰子

人地5毛 開緊工啦

又幾正

呂守芒

山竹bye bye
就算除名，都會永遠紀錄喺香港歷史

呢d真係好撚弱智
明明自己都係打工階層
卻有統治階級既思維

沙田又突然好大風

6點前！好波

長洲 錄得烈風程度之持續風速 (82 公里/小時 - 9 級)

泰國㗎，
用椰子丶芒果啦

100人以賓賓嚟講已經算少..

山竹仲要咁撚勁

自然的（美）

山竹影響下，8站中最高10分鐘平均風速
長洲：165
西貢：118
機場：113
流浮山：109
啟德：90
青衣：63
打鼓嶺：62
沙田：59

沙田十分鐘平均得59
之前又系一直都未試過錄到烈風
根本冇哂指標性

補假

香港無工會無集體談判

附近啲路冇晒燈又冧晒樹，都唔知聽朝通唔通到

天文台宣布:

係我地阻撚住人處理災後呀

再見啦

五你老母條閪毛咩 諗清楚佢講果樣野行唔行得通先啦

唔好搞D 生果啦

榴槤除名之後就用山竹，點知山竹都要除名

唔好再用生果名喇

聽日要返工
我訓先啦各位
仲要再早啲出門口
唔係遲到又比人屌

系？

我話知佢，唔會提早出門口
遲到咪全世界一齊遲

求app

有冇大埔巴絲覺得其實D風都仲係幾大

=降半級嘅飛燕

韋哥當年都係死左十幾個一樣除左名

葵青區表示而家風好大

2330 落新界北部水浸特別報告

一直都vv聲

只係女人先會叫

人妖

咁唔好諗統治階級啦
打工階層自己諗辦法啦
睇醫生射波啦

快ｄ燈番轉頭

集氣長洲烈風過六點

啲女人有事剩係識we 哇鬼叫

Google wall paper+live earth嘅apk（本身係pixel機專用）

其實可能777個message係叫大家，宜家好嗱嗱聲自己落樓下幫手掃街善後喇，唔係聽朝趕唔切返工就「貴客自理」呀~

超強颱風芒果

超強颱風龍眼

超強颱風石榴

東涌綫 青衣站 - 東涌站
迪士尼綫 全綫
機場快綫 全綫
東鐵綫 全綫
西鐵綫 荃灣西站 - 屯門站
馬鞍山綫 全綫
輕鐵 各路綫

全部今日唔會開返加未知開唔開到頭班車

留名等睇聽朝交通大亂 港奴屌撚晒鬼（包括我 ）

全世界一齊遲到

Why blame hko

香港應該就算陸沉 第二日都係準時返工

大交合應該最後要認柒

肯定最後喺報告到升格

市區線無事可以返工

HKO 亂降格

天文台要面先廢事即刻升返

比著我都唔想降完一陣又升返啦

新界人放假，市區人頂撚埋佢先

byebye山竹

如果山竹楚巴士再+行慢D 會唔會真係有cat5

榴槤

韋森特 天鴿 山竹

要面嘅可以話山竹再度增強成為超強颱風

由於榴槤造成極大的災害，2006年12月4日至9日的第39次世界氣象組織颱風委員會會議中決定把榴槤這個名字除名，由「山竹」替代。

點解仲係大雨同埋有vv聲

最後喺報告到升格 +1

FB 一堆人鬧天文台轉3

你咁恨返工聽日記住準時唔好遲到

沙田同打鼓嶺呢兩個廢站都爭少少烈風
烈風8中8既話真係好勁

代代都勁野

行巴黎可能變天兔

有西南大水喉射住，就算登陸左減弱速度唔會好快

有腦就唔會剷緊埋黎個時降格啦

咁個風都走咗唔掛3做咩
d人鬧係因為無風假姐

巴士

真正達標8號

話近岸爆發咪得

但果時全天候睇淡

無知一問 點解會除名嘅

明明係政府最高層班決策局仆街，大交合又做戰靶

周街都係樹

「威馬遜」（泰語：รามสูร）一名是由泰國提供，是指當地神話的雷神。

泰國

造成極大的災害
唔計香港剩係計賓賓國都夠哂資格除名

金色果d係燈？ 衛星真係望到架

唔中自己

係7在時機把握唔好，出完海有段時間比呂宋拖住+台灣截左一大條環流走，山竹未重整好明顯係弱左，但天文台死頂仲有超颱，明明大把機構都降左，如果天文台有跟降，今朝見佢重整成功+實測風力強就有空間回升返，就唔會發生降完又即升咁既兩難局面

喺東方搵唔搵到呢篇新聞？
搵唔到就sd比東方
話有人用佢地報章名義
發放虛假信息

Haiyan?

泰國正常都唔會有勁風打啦

北區6點要出門都唔知有冇車搭
條條路都塌樹 d車都要逆線行 半夜應該都未有人清
巴士都唔知行唔行到
火車應該都未得

大陸核電一爆，我地就gg

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)
1940 8SE
2000 22.0N 111.9E W0.4 240km(W)
2100 22.0N 111.5E W0.4 280km(W)
2200 22.1N 111.2E N0.1W0.3 310km(W)
2300 22.2N 110.9E N0.1W0.3 340km(W)

2018/09/17
0000 22.3N 110.6E N0.1W0.3 370km(W)

同路，北區返九龍

就算我係預suty都好

交合呢個做法唔可以話錯 果陣一定冇suty 而且邊個估到佢可以係咁爆

萬一爆
你都唔一定知

尋晚已經冇覺好訓

直頭唔比你知

重點

政府問題

打1823問唔問到運輸署關於聽朝落波後既公共交通工具安排同埋主要交通道路行得返未架?

但降左應該會好多ON9 出街

同埋大家都攬炒 有咩所謂

其實浸到咁撚樣都無黑雨，執柒左佢啦

895hpa le個風吹香港會唔會傷過果后

屌你老味我就黎癲喇
個頭仲痛緊 痛到好似就爆咁
痛左十幾個鐘喇

會唔會其實唔關個風事 係我自己問題

Show Blocked User - 直接無視

東鐵唔知整唔整得切

絕對會係大災難

廢話

反而過完呂宋個段，會唔會提早降格做強颱風

大埔仲係咁大風
聽日點搞啊

呢個吹香港

我諗2,3日後都應該返唔到工

林病冇出現過, 已經有D 端倪

太睇少香港la,
明日照常返工..

如果個陣落 之後再係琴日夜晚升會唔會好啲

泰國D風名個個都勁野

要知好簡單姐，當有好多有錢佬/高官出現係機場個陣，就自己執生啦。政府一定唔會比市民知道住，一陣間你哋暴動/恐慌搞到班高官同有錢人走唔到咪出事

北區返港島

6點 又真係幾敏感既 你話4點都可能無咁大反應

元朗 大停電

下？

政府點解唔放人半日假/1日假
叫人聽日清好哂所有路呀?
單單係我屋企對面條街都有幾棵樹係冧左係路到 檔哂D車既去路啦
聽朝到D車上又上唔到,落又落唔到

火車朝早冇就射朝早
食飯都冇射足一日

幾點鐘新聞黎?
岩岩再睇,聽日大中小學全部停課喎

天文台聽日6點發3 一定又比人罵到仆街
好慘

支持 冇理由學生唔洗翻 我就要翻工

假新聞

係東方搵唔搵到呢篇新聞？
搵唔到就sd比東方
話有人用佢地報章名義
發放虛假信息
等條友比人告就啱

錯字多到

聽朝個交通真係不敢想像

坐廢墟

派比安

望就望聽朝長洲仲有烈

如果唔係東方出，條撚樣真係好仆街，放假野

腦細:
廢墟又點, 公司冧左無野做你地都要返去坐...

有都會降3

1999.9.16 己卯年八月初七日 約克襲港
2018.9.16 戊戌年八月初七日 山竹襲港

原來新舊曆都同一日

有點會降3

你唔識其實可以靜

有無咁岩

我記得琴晚降格前後好多巴打指責天文台太遲降強颱 點知靠近時先發現實測仲有超颱級數 點做都死

山竹：俾你發現咗添

澳門係到掃中強對流
真係gg

林超英時代嘅話有機會嘅

19年嘛

一係就由頭到尾都唔好降

啲文筆都唔似新聞

1+9=10

依加係邊個唔識
換左台長之後8站有烈邊次降3
你講黎聽下

我唔識唔通你識？
聽朝早d返工啦
根據過去咁多年經驗 天文台講得落波時間就唔會改

點解登陸左成幾個鐘 啲陣風仲咁勁？

2018-1999=19

但琴日下午到凌晨都有跡象減弱緊 其他台都比天文台早降格

你19歲/36歲都會新舊曆同一日生日

實時?

今次好巧合，定係同99年有咩定數

去睇醫生啦，巴打

再見

鬧就鬧撚梗 基本上無風假就實要比人屌
不過我會話今次市民咁嬲都情有可原 始終近廿年打風都未試過市面情況咁惡劣
加上大交合仲要揀正6點呢個時間 唔比人拎黎出氣至奇 要怪就怪林鄭淨係識講廢話

今日升咗10之後都冇返過chlid登，呢度變番學術台未

荃灣啲風仲發發聲，上windy睇原來仲有條尾

揀7點仲比人鬧

如果聽日要番工
想問有無apps/網頁/post 可以睇番邊條公路受影響
睇下平時搭開架車經既路會唔會改道或者取消左然後要預時間早d出門口

港交所比左條死線係7點
天文台無得揀

一切都係劇本

唔計土豆
今次GFS又屌打EC

HWRF大勝
一開始兩大數值都調到湛江的時候。報珠西的是hwrf
HWRF那個強度從未實現過,但預報了山竹能成功打開了極向流出令路徑北飄。
(包括200kt+的強度與不在850MB層面的風眼)

都未消散，佢仲係沿岸

預早行落山保平安

講真 大交合under商務局 叫人信佢無受商業因素都好難啦下話

屌又哂一日al

我勸大家聽朝最好用雨褸
望住個天行小心冧樹/樹枝
擔遮冇咁好視野

最慘聽朝唔知會唔會勁大雨
又會唔會浸/塌樹到冇路行

google map

聽朝落大雨
d人又屌得黃雨/黃雨都無

咩app

大交合慘乜撚嘢呀，香港人有納稅架屌

點睇到實時

但個個都話佢痴孖根

仲有條尾掃上黎

土豆太屈機？

唔合格但其實有死人

今個風 好像堆機構預測都唔係太理想

將軍澳表示不時有一陣強陣風

點訓

極向流出？

全個西太平洋都睇到

佢應該仲有力捲到

咩app可以實時wallpaper

請問係咪仲有下一個颱風形成 , 黎緊中秋有機會吹香港?
唔記得左今日第幾個post見到有人post過 , 定係舊風路徑黎?

後者

粉嶺都仲有

開放問題環節

南巴有咩總結

兄你現職大交合定更高規格氣象機構？

地台FACEBOOK LIVE賽後檢討

射波啦ching
東鐵分分鐘八點幾先有車

iOS: Living Earth
Android: Pixel + Google Wallpapaer
(英文教學: )

除左平西果朝morning shock 同今朝頂爆副高之外 一切盡在掌握

個個機構都話雷州登陸
搞到d淡友沖出哂出黎 又話西走左又話最多強3
間接做成今次氣象post既混亂

登陸前爆發加強個幅度符唔符合你預期

對於大交合今日定位同強度有咩睇法？

Yes

之後仲會唔會再係海南島出海

前者垃圾
後者去年報調就放過佢

？....海南

點睇今次各國一齊炒車
係咪因為個個都盲抄EC

沙田also

做我條女ok?

北部灣下話

佢仲係沿岸，條尾依然好長

佩服

we can run away from hk before it strike

係sor，一時唔記得咗個灣個名，自

我都想知
照計機構大把人好似你同土豆咁分析
但個個機構都跟數值

加上model計少好多野

泰國

派比安

妮妲

威馬遜

榴槤

山竹

卡努

點睇都唔會喎

岩岩沙田又黎一段勁既

之前有冇風好似今次山竹咁打爆左副高

其實2日前畫左個login預測 放出黎驚比人屌我馬後炮

model have blind spots

八點幾就通得咁勁

上網睇話隨後仲有幾個風 會唔會又吹多次香港

樓下停車場看更房

出面又大風左

+72打後當笑話

個看更有冇工傷

救護消防車岩岩到

天水圍都係

尚有強雨帶在數小時內影響本港
請各巴打切勿外出 注意安全

如果以呢兩日副高變化
馬後炮睇當初坐巴士既話會唔會變東登

食尾

停車場部車奶左野

有無ching解答下

thx

可能市長上個PO貼天兔張圖係咁解

如果而家有人整緊嘅話 就係囉
八點幾可能都係開到火炭打落嗰啲

如果坐巴士，西北到汕尾，再22N西移，一定比阿嬌灣吸走

聽地台台長講
京士帕唔係好食風
天文台有份報告講過會當46km/h係烈

有冇人有link？
thx

間中仲有風聲
不過都係早抖返工了

1974年架喎份野

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)
1940 8SE
2000 22.0N 111.9E W0.4 240km(W)
2100 22.0N 111.5E W0.4 280km(W)
2200 22.1N 111.2E N0.1W0.3 310km(W)
2300 22.2N 110.9E N0.1W0.3 340km(W)

2018/09/17
0000 22.3N 110.6E N0.1W0.3 370km(W)
0100 22.4N 110.3E N0.1W0.3 400km(W)

諗定以後點對付波狗未

粒芒果破咗幾多個紀錄？

Angel放假？

屯門仲大風大雨

咁我諗應該搵唔到了

Btw你竟然連咁舊嘅年份都可以講到個實數出數，呢度真係高手雲集

消防

食緊條尾水

聽朝打工仔返工
姐係今晚8號風球底下 維修好清理好條街同交通地鐵火車 出面橫風橫雨 啲樹隨時倒塌
唔撚諗下 啲九巴港鐵工作人員同修路人員會有危險
屌你返工炸 揾命搏咩
8號波都好意思叫人趕工為咗日頭可以運作回復正常

呢單野足以笑一世

我可以搵到比你 你係咪要

隔離Post 連登仔話唔好清理

cls公司

我明天是Angel

油塘仲好清楚聽到呼呼聲 wewe聲 呢個水尾好勁

第一次追風 原來追風可以學到咁多嘢
呢幾日不斷追post 真係峰迴路轉到不得了 正過煲劇
真心佩服各位巴絲

Technical Note 45

補link:

莫非南珠就係台長

高人講啲野我完全唔明

話說你認唔認得我係邊個

認得，我哋住附近，係唔係?

冇曬人了 又要下個月風再見

颱*

點睇今次啲Numerical model forecasting

登陸點最準係最早期差唔多 >+96 hr 既預報, 去到48-96反而麻麻地準而且偏西..
同埋今次人肉預測唔差得過電腦預報,

其實各台有咩方法可以improve 到個performance / 又或者我地read 個forecasting有咩可以留意咁..

仲有, 櫻花巴去左邊?

九龍東表示很大雨

Bot

唔知韓國定美國估得最準

好大雨喎

btw 半個月轉一次天氣po搞到好易成日甩左...

波台狗

唔計成百年前堆xx風災，個人覺得山竹實力上可以入到top5，溫黛>雙露>山竹=愛倫
荷貝東登實在太可惜，同埋睇返荷具其實有冇cat5

後面搵高人答你會比較好

因為當初全世界預巴士直插 但發現北向唔夠咪

係呀，唔該

數學家
屌你老母

上面地球人果條link就係了

可以follow 佢 但有時唔排除會由我開

個numerical forecast 而家睇落好似有好多盲點咁..
(其實一直都係既................. )

無左窗既巴打就慘
同埋冇左冷氣機 都好慘

山竹，多謝你嘅精彩演出。
辛苦晒，再見啦。

你係我心目中係永遠嘅風王。

follow先, 有時追下monsoon都幾過癮..

咁就真係命中注定
又係紅雨

終於返嚟啦

400公里都仲食風食雨 唔想窗台再滲水

係 對大局已定既野無咩興趣

對強十弱十無興趣咩.?

此post已完

個人覺得，唔關早遲事
係不停有一大堆野預錯咗，但預錯既性質完全相反，正負抵消而好似最早既一報最準咁

其實每19年一潤

我指 新歷舊歷

無上黎姐 但keep住有追

終於可以早瞓返

唔該晒大家

有無初階入門既學習資料
想學 關於影響熱帶氣旋移動路徑

睇完土豆巴分析 仍然一頭霧水
咩西風槽 副高 全部唔識睇

天文台youporn

hkcoc幾好..

agree

小弟呢兩日都有間唔時mon post
開頭係咪有批人話呢個風唔勁 然後重好似發放假消息?
但小弟自從掛咗10號之後就少咗上嚟 想問吓有冇巴絲打可以講吓關於波台(定淡友?)之後係呢個post同你地嘅討論嘅懶人包 如何發展到佢地敗走?
sorry 因為有太多個post 小弟唔想逐個爬返 求好心巴絲

頂多開多一個post就完了

過左咁耐個螺旋性結構仲係度
對廣西其實都幾大威脅..

如何發展到佢地敗走?

個風嚇到佢地縮返入被竇嗌媽咪

仲係好靚仔

啫係忽然冇晒聲氣?

打到咁都仲唔敗走..

想問點解依家依個時間 馬鞍山會重新吹起大風 個抽氣扇又吹到boom boom聲

southwest monsoon too strong?

ya

風POST冇左櫻花兄好似差咁啲野

個班狗琴晚00:00睇完波就吠, 吠左2個鐘就無入黎.

本來以為佢地今朝09:00左右會再入黎, 不過個陣都差唔多上埋十, 佢地班狗仲唔拿拿淋去痴膠紙, 仲有臉黎嘈咩.

風尾＋西南季風

其實琴日成個下午到夜晚都吠緊
係9點左右有波睇就消失咗45+45分鐘

其實今朝五六點，有幾隻走咗入來

CWB website dead?

咁橋

有興趣嘅話建議大家睇嘅時候睇埋tn41同tn81
睇得明嘅話可以粗略評估市區實際風力

利申未睇哂

最癲係00:00個陣, 真係拉大隊連CC台個D狗都一齊入埋黎, 連續膠up左差唔多10個post.

長洲仲有烈

集體黎集體走

琴晚搞到連尼住都要出公告小心假消息
希望佢會諗辦法處理
最好就出雙向block 人頂住先

動員力咁強話係普通網民我真係唔信

舊年天鴿打完仲諗住有排都唔會再有咁勁嘅風 點知一年後嚟個勁咁多嘅山竹

仲有動物台賤畜

原來係咁 感謝各位巴絲 聽日要返工嘅人都記住要小心

今個風係咪冇總結文 定等埋落左8號先出

留明等睇..

準確到74年都講得出真心佩服

屯門仲好大風

近年好似特別多近岸爆發

以前勁野，要西太走入南海先有，大約10年一遇

長洲 錄得烈風程度之持續風速 (66 公里/小時 - 8 級)

接近下限

唔理，總之今次辛苦啲全 bloc，以後就唔駛再見

易入口版:

旬帖見

將軍澳仲係吹到呼呼V V聲
叫人點訓

其實五毛來？

除咗五毛，唔知仲有咩人有咁多account

旬帖?

一直做開cd-rom冇乜點出聲
睇到好多巴打一直好有心咁po唔同嘅天氣圖同資訊出黎
教識左好多野
多謝哂大家

我寫唔哂咁多，照顧唔到你學習需要唔好意思
不過就係想咁樣拋磚引玉 慢慢有興趣

香港風迷嘅基礎起點

當年都係煲晒佢啲文...

跟住就停滯不前了...

謝謝巴打

????

佢地今次就好似... 咁

其實人肉預報唔係第一次bit低model（容我咁講先）
問題係model有好多系統盲點
最基本例如未成形嘅中大尺度系統會直接無視

忍唔住耐唔耐睇吓佢而家點~

係唔係呢個風之後暫時西太/南海都無騷動？

多謝呢個風陪咗我一個禮拜

係咪佢地啲月經post

睇黎numerical forecast呢條路仲有排行

平時人影都唔多個既post

嚟緊應該係9月下旬氣象post

model中途用短期波動做初始場係一個問題

一直做 cdcom 追左幾晚 post
學左好多野
仲睇左你地擺出黎果啲 YouTube
學左高壓脊

真心感謝你地既分享
雖然好多時都聽唔明

如果聽朝登仔們主要集中討論市面交通的話
呢到不再被追擊，都可以考慮繼續傾到旬帖開

i see thx

我以前淨係睇大交合嘅路徑，最多睇埋其他國家嘅
去估幾時掛波落波
上星期返工太得閒，入左呢個post 睇
先識去windy 同睇其他圖, 去望清楚個風力
土豆兄嘅預計太強👍🏻👍🏻
雖然新手有d 唔明你up 乜
但前兩日嘅向北預測太正

呢個post 都係我第一次走去block 人
波台狗正hi hi

下個風再見

see u there?

仲有好多
可以慢慢貼下得閒

煩到仆街
要解block好耐之前block咗個啲人嚟block返今次啲on9

我個基破點係十幾年前睇TN_Ng，點點，hkcoc,仲有咩鬼香港熱帶氣旋聊天室，個個年代好興係咪都整個網站，聊天室

礎

無知一問
點解個板由第 9頁開始變哂一堆唔知咩文
仲要同一個人開

十足十啲古代文明一夜之間變廢墟咁

they are still here
聊天室依舊在

應該無問題
出面有人開左交通po分流

唔係丫話，聊天室仲係度，十幾年前啦喎，好似有兩個，另一個係肥佬AⅠan開，兩個都有入

model係用一刻嘅數據定係會加埋過去幾日嘅數據去「睇」個大氣形勢？

依個風好野

長洲吹左近一日烈風

今次吹到成主因係香港正南附近既北跳

我有個問題，點解今次食山竹下沈仲會有風 ，星期六晏晝係曬得好緊要但係經過d大廈既影嘅時候係會feel到有涼風
而夜晚10點倒就開始吹熱風
有冇人知點解？

台長，點解好多風都個個位爆發，北跳

南珠巴
想知你講個個船有提示
係咩提示
係唔係講南海有旋風？

其實代表飛機數據返左黎 hko強度風圈資料都比較可靠

姐係船舶資料=飛機實測風力，
但又未必show係路徑圖上面做預測？

唔一定係實際 但出入唔大

後者就仲有好多因素要考慮而定

所以先食晒最東南果part眼牆？

無人知

多謝咁多位有水準嘅分析同分享，我自己都學識咗好多嘢，至少每次佢北跳或者轉方向我都知道個原因，而唔係單純地知道個風轉咗方向，希望下個風可以再見到你地嘅分析預報，做好準備。

點睇幾次十都近岸爆發同埋北跳

真係純粹巧合定我倒果為因左？

睇過好多次風po都係明啲唔明啲，
希望今次之後真係的起心肝睇多啲
多謝曬各位氣象巴係琴晚最惡劣嘅狀況無掉低呢度，
等我仲有野可追

睇住個風成型，再出眼仔，真係好似睇住個小朋友慢慢大個，學行咁慢慢行過嚟，俾淡友知道自己其實係幾咁微小，不停嗌散嗰班人真係唔該哂，影響哂其他人。

散了

海闊未散

諗番起16N都想笑

而家keep住仲有風...會唔會6點落唔到8仔

我都要努力學下嘢

16N登陸菲律賓真係好經典

早一個鐘已經話長洲得番下限烈
早啲訓啦

再登陸死亡，陪佢行埋最後一程，好sad，好失落，好似自己養既動物死左咁

被風吹走了

好欣賞樓上咁多位天文巴絲 呢幾日為大家帶嚟咁多嘅資訊
最令人欣賞嘅係當面對一啲未經證實 甚至失實嘅人嘅推斷，嘅時候 採取正面處理而非迴避嘅態度。
試諗吓 如果有cd rom真係信咗班散播不實消息嘅人講嘅野 低估咗中午個情況 後果可以好不堪設想

欣賞，同埋希望你地都可以繼續同我地用認真求真 嘅態度討論天文地理

次次打完風都有呢種感覺 除左上星期果個
由其今次其實真係好遠 國際換日線黎到珠西
呢一生人 唔知會唔會見到2個呢類咁既TC

追擊咗三日係時候完了 期待遲啲出山竹報告

上星期有打過風咩

冇呀

長洲 錄得強風程度之持續風速 (62 公里/小時 - 7 級)

唔係mon住個post 好難分到邊d係假膠, 好辛苦

無追po，咩16N ?

真心獲益良多 特別係土豆巴打嘅分析

次次有風打正香港都有班人黎搞事

係咁post誤差圈唔中香港然後話打唔中

颱壇會員天涯海闊，說16N平西登菲律賓再去海南島，唔夠一小時山竹即刻轉西北

好多人都以為嘅 見唔少

果d好大部分都係識小小野 跟住就嘈嘈閉既人黎
好似賭馬咁 最嘈最多聲出既 一定係識少少野既投注站阿叔

cd rom表示今次追山竹多嘢學但又唔甘心比波台狗爆閘

期待大交合事後報告，還一個超強颱級比山竹

成個太平洋都係副高
然後條熱帶輻合帶又差唔多闊
由換日線過來西太，唔覺得點樣出奇

係要入到南海，就要副高強盛，伸到去南海先有
但太強又會變晒平西王，唔夠強又會沿副高西側，上左去日本韓國
先搞到好似好少見

大交合降山竹到sts了
撐左咁耐仲有咁嘅威力 展示頑強嘅生命力
理論上6點前烈風威脅應該已經解除 但喺個政府唔發報停工警告情況下 大交合呢個時間嘅決定就好敏感
大家覺得應該會點呢
個人支持大交合跟數據做 始終作為用科學為主嘅機構應該依靠實質數字做決定

我屋企層樓都仲係大風吹到搖搖下

同意，熱帶氣旋襲港後之影響帶來既問題又點會交比氣象部門處理

係咪搖左一日暈浪咋

會唔會6:40落，全日停工停市

依家出面仲好大風聲
不過冇朝早搖得咁勁

真心多謝各位巴打分享咁多資訊同分析
真係學左唔少野

仲好大風

我屋企都係

沙田撚示扯左廿個鐘未停過風

岩岩停左陣又黎過

赤臘角 錄得強風程度之持續風速 (52 公里/小時 - 7 級)
長洲 錄得強風程度之持續風速 (51 公里/小時 - 6 級)
大老山 錄得強風程度之持續風速 (49 公里/小時 - 6 級)
西貢 錄得強風程度之持續風速 (46 公里/小時 - 6 級)
大尾篤 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
赤柱 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)

可惜烈風唔可以8中7 沙田算9數吧

浄係咁大風都足夠8號啦，聽日返工吹跌野點算

落八號波兩個鐘之內要返到office

其實聽日返工都冇乜productivity啦，返工lose lose situation